中國地方政府負重債 暴富明星成肥羊

大陸掀起這波針對影視娛樂界的「查稅大地震」原因有多方面，一是娛樂界長期以各式逃稅偷稅備受詬病，事關社會收入分配調節和公平，令大陸貧富差距進一步加劇；二是明星大腕「一夜爆富」，炫富之風敗壞社會風氣；還有一個官方不願公開的原因是，地方債務早已不堪重負，各地政府都在廣開財路救亡，娛樂圈顯然是最佳宰殺的肥羊！

對社會貢獻少惹不滿

央視前名嘴崔永元早前踢爆影視圈「陰陽合同」逃稅，以及女星范冰冰拍戲三日狂收2,000萬人民幣（下同，2,297萬港元）報酬，揭開了大陸娛樂圈黑幕，震撼社會同時，亦成為北京高層下決心整治娛樂場圈亂象的契機。加上崔本人的知名度和影響力，外界已預期這場娛樂界大地震「肯定要到來」。

官方資料顯示，大陸反映貧富差距的基尼系數2017年升至0.468；而娛樂圈已成富有階層之首，與企業高昂的稅賦相比，明星們對社會貢獻微不足道，早已惹企業家們不滿。大陸實行累進制稅率，逃漏稅更會阻礙稅收為社會進行第二次分配，影響縮小貧富差距作用。基尼系數介於0至1之間，越大代表不平衡程度越高，系數0.4被視為是貧富差距警戒線，高於此易現社會動盪。

過去10年為催谷經濟，中共鼓勵加大投資公共事業，各地政府於是搏命舉債投資，初時靠賣地發展房地產，隨着各大中城市地漸賣光，難以為繼；而資料顯示，全國地方政府債務已超過25萬億元（約28.7萬億港元），地方政府惟挖空心思搵錢，廣開財路救亡。既然中央鬆口要整治娛樂圈這頭肥羊，地方政府何樂不為！其實大陸要收拾影視娛樂圈早有迹可循，國家廣播電視總局局長聶辰席今年4月4日公開宣示，要加大對影視劇製作監督執行力度，已經透露出官方要動手。

新華社旗下的新媒體「俠客島」刊文，「對於中國廣電行業而言，整合、調節廣電體制近20年沉積的錯綜複雜的利益格局，針對影視行業產能過剩，進行供給側改革，才有可能從根本上讓明星片酬回歸到正常區間，也讓影視行業回歸到理性發展的軌道」，顯示當局對此波整治風暴有更深遠考慮。

讓明星片酬回歸到正常區間

奶共個堆係咪準備又要返嚟？

范爺出聲未 ？

嘔返哂出黎先有得出境。

依法治蟈

連個二打六都賺左過億
而家先整治，佢地收割走人啦

走去搞D明星最多收翻10億8億翻黎，但地方政府差緊25萬億

之後D中國電影票房肯定仆晒街，之前係咁吹係咁吹，喺深圳睇套戲正價6、70，用美團買十幾蚊就得，票房點可能有幾十億啊

啊爺唔夠錢洗啦`

用洗頭艇捉返黎

明星筆數咁細點填地方債？似係發爛炸多過實驗作用

網紅？主播？

抄家

每個行業收幾億

明星只係第一步,最後無支那人唔使俾,同文革一鳩樣

仲未計支那人十個有9.5個都開心版

幾萬億來香港炒

以前打土豪，分土地建國
而家打明星，分身家救國

犧牲范爺，救國又成功，又贏

呢句野一定要用強国字

應該點樣填返個窿?

終於變返共產黨

國家有難
吳京快拎返d錢出來

好經典
有無早期畫風版

范冰冰俾幹部幹應該唔洗俾錢，分分鐘仲有錢收

行民國舊路

冇諗過要填

緊係搶多啲錢跳船去英美加澳

邊止十億 雙冰都過百億

未捉住個d係交40%稅，捉到個d係交哂仲要嘔埋自己家底，做人唔好咁天真，搞文化界整風運動會cap10億8億咁少？

玩下手汁過千億都唔出奇
未計成蟲 黃奶藍 林峯果埋奶左咁多年

冰冰 含吹瀬啜 可能兩三年還清

係咁印錢咪得

拍多幾套厲害了我的國
吳京係時候出黎救國

我咪講過囉
共產黨個共產
係佢可以共你家產而你共唔到佢家產

所以咪話，驚咩美國冇錢使
一個二個搵完錢就轉移過美國投資基金
驚美國衰落個班都戇鳩

D人放曬D錢係銀行到時全部充公去救國

玩抖陰果班on9網紅都應該要收重税

咁多娛樂人仕，加埋其他相關人仕，應該有幾千億

成日都話，要香港好首先要支那仆直
睇嚟TVB台慶今年會多啲星睇

李嘉誠走得快
唔係10億最少賠個5億先走得人

全部收歸國有啦。

當年班廣州企業走得快
好似太平館、蓮香樓、馬百良等落左香港

唔係一早就畀人公私合營，畀共匪搶晒

國 係收歸黨有
官自己袋移民美國

所以話肥媽真係冇撚腦

水尾先嚟做出頭鳥

有腦嘅一撚早醒水走人

系數0.4被視為是貧富差距警戒線，高於此易現社會動盪。

香港好似0.6
咪又係一堆港奴港豬

佢應該外面大把物業
依家奶下博撈唔撈倒尾水
有咩事閃人啦

痴撚線

人地美國就捉你支那和坤

支那國就捉返自己友

高下

仲有淘寶果大data, 賣咁多野叫果班賣家收利得稅

分分鐘可以收過萬億

你以為啲官真係會咁愛國
拎啲錢填債咩

佢地只係想係走之前再貪多筆咋

重tvb

咪係，大生意來

真係唔明點解tvb奶共

女人治國
加上盲目加入贏國以為有錢分
但忘記咗亞視點俾大陸佬玩死

如果真係要填債, 不如捉哂所有貪官

D貪官閒閒地一個都貪 幾百億

擺明打土豪抄家，班中產仲笑得出

用來講西方社會
香港，強國1都無問題

呢d支那狗咁唔愛蟈架？交稅比共匪係佢地既使命

要逐隻支那狗抄家

王祖藍 嘔返幾千萬比共產黨先啦

搞完官 依家娛 下步應該係商

容雞，蝗組藍，中央is watching u

不斷搞鬥爭

擺到明係中央冇錢
要老屈呢堆明星幫補下

嚮大陸堆超級富豪當中
藝人算係最無權無勢嗰班
唔劏你劏邊個

幾千萬對佢黎講

明星賺咁多 唔做善事俾翻政府。 咁就想走

有得屌又有錢收

收返一百幾十億，幫補下政府俾利息

個個變晒美國人喇

係,根本D戲子唔值得擁有咁多

要睇咩人

鐵甲奇俠演員 拍復仇者3, 片酬是5000萬美元

大陸快d r哂班明星d錢黎救國啦

金圓券

認真都畀佢地賺咗咁多年錢